<resources>
    <string name="app_name">Home_Cooking_App</string>


    <string name="saladimage">saladimage</string>
    <string name="chatniimage">chatniimage</string>
    <string name="achharimage">achharimage</string>
    <string name="breakfastimage">breakfastimage</string>
    <string name="fastingfoodimage">fastingfoodimage</string>
    <string name="parathe_roti_image">parathe_roti_image</string>
    <string name="cooking">cooking</string>
    <string name="salad_or_rayta">सलाद और रायता</string>
    <string name="chatni1">चटनी</string>
    <string name="achar">अचार</string>
    <string name="nashta">नाश्ता</string>
    <string name="vrat_ka_falhar">व्रत का फलहार</string>
    <string name="thalipith_or_parathe">थालीपीठ और पराठे</string>
    <string name="vidhi">विधि</string>
    <string name="samgri">सामग्री</string>
    <string name="americancorn">americancorn</string>
    <string name="aloo_poha">आलू पोहा</string>
    <string name="aloo_poha1">aloo_poha</string>
    <string name="saamgri4">सामग्री</string>
    <string name="vidhi4">विधि</string>
    <string name="discription">- उबले आलू छीलकर एक बर्तन में अच्छी तरह मैश या कद्दूकस कर लें.\n
        - फिर इसमें अदरक, बारीक कटी हुई हरी मिर्च, कॉर्नफ्लोर या सूजी, लाल मिर्च पाउडर, भुना जीरा पाउडर, चाट मसाला पाउडर, बारीक कटा हरा धनिया, अमचूर पाउडर, ब्रेड का चूरा और नमक डालकर अच्छी तरह मिला लें.\n
        - इसके बाद आलू का मिश्रण थोड़ा-थोड़ा हाथ में लेकर गोल करके चपटा करें. पूरे मिश्रण की इसी तरह टिक्कियां बना लें. सेट करने के लिए इनको 10 से 15 मिनट तक फ्रिज में रखें.\n
        - फिर टिक्कियां फ्रिज से निकालें और नॉन-स्टिक पैन में एक छोटा चम्मच तेल डालकर गैस पर गर्म करें. मध्यम आंच पर पहले से तैयार सारी टिक्कियों को एक-एक करके पैन में रखकर दोनों तरफ से सुनहरा होने तक सेकें. अगर पैन में तेल कम लगे तो और तेल डाल सकते हैं.\n
        - गर्मागर्म आलू की टिक्कियां तैयार हैं. १-२ आलू टिक्की को प्लेट मे रखकर इन्हें प्लेट में रखकर फेंटा हुआ दही, खट्टी मीठी खजूर-इमली की चटनी, हरी चटनी, पापड़ी, लाल मिर्च पाउडर और हल्का नमक डालकर परोसें.</string>
    <string name="discription2">- 4 से 5 उबले आलू\n
        - आधा कप ब्रेड का चूरा\n  - 2 चम्मच कॉर्नफ्लोर या सूजी (टिक्की में कुरकुरेपन के लिए)\n
        - एक इंच कद्दूकस किया हुआ अदरक का टुकड़ा\n
        - 3 से 4 बारीक काटी हरी मिर्च\n
        - एक चम्मच चाट मसाला पाउडर\n
        - आधा छोटा चम्मच अमचूर पाउडर\n
        - आधा चम्मच भुना जीरा पाउडर\n
        - आधा छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर\n
        - बारीक कटा हरा धनिया\n
        - स्वादानुसार नमक\n
        - तेल</string>
    <string name="discription1">- २ कप पोहा\n - २ उबले हुए आलू\n - १ पियाज\n - १/२ चमच अदरक पेस्ट\n - १ चमच हरी मिर्च पेस्ट\n - १ चमच चीनी\n - नमक स्वाद नुसार\n - १ चमच निम्बू रस\n - १ चमच राइ\n - हींग चुटकीभर\n - २ चमच धनिया पत्ती\n -१ चमच तेल\n</string>
    <string name="discription3">- पोहे को धो कर कुछ देर पानी निधार कर रखे\n - जैसे ही राय तड़कने लगे तभी कटी हुई प्याज दाल कर उसे ५ मिनट तक पकने दे\n - फिर उसमे अदरक और हरी मिर्च पेस्ट डाले\n - इसे कुछ मिनट पकने के बाद इसमें उबले आलू डालिये और माध्यम सी आंच पर ४-५ मिनट पकाएं\n - अब इसमें पोहा, नमक, निम्बू, और चीनी डाले\n - अब सब मिक्स कर के ५ मिनट तक पकाएं और कटी हरी धनिया छिड़के\n - आंच बांध कर दे और गरम गरम पोहा सर्व करे.</string>
    <string name="discription4"> - ३ कप उबली हुए स्वीट कॉर्न\n - १/३ कप बारीक़ कटे हरे पत्ते वाले प्याज\n - १/३ कप टमाटर बारीक़ कटे हुए\n - नमक, काली मिर्च पाउडर स्वाद नुसार\n - १ छोटी चमच निम्बू रस</string>
    <string name="discription5"> - सभी सब्जियों को एक साथ मिला लीजिये\n - इन पर निम्बू का रस, काली मिर्च पाउडर और नमक छिड़क कर सर्व कीजिये</string>
    <string name="discription6"> - अंगूर - 200 ग्राम\n - अनार - 1\n - आम - 1\n - सैफ - 1\n - चीनी - 3/4 कप (150 ग्राम)\n - कस्टर्ड - 1/4 कप से थोड़ा सा अधिक\n - दूध - 1 लीटर</string>
    <string name="discription7">- किसी बर्तन में दूध को उबलने के लिये रख दीजिये, 3/4 कप ठंडा दूध बचा लीजिये.\n - बचे हुये ठंडे दूध में कस्टर्ड पाउडर डालकर अच्छी तरह तब तक घोलिये कि कस्टर्ड की गुठलियां खतम हो जायं.\n - दूध में उबाल आने के 4-5 मिनिट तक दूध को उबलने के बाद, कस्टर्ड घोल डालते जाइये, और दूध को चमचे से चलाते जाइये, सारा कस्टर्ड घोल डालकर अच्छी तरह मिक्स कर दीजिये.\n -चीनी भी डाल दीजिये. कस्टर्ड को दूध के साथ लगातार चलाते हुये, 7-8 मिनिट तक गाढ़ा होने तक पका लीजिये.\n -फ्रूट आम और सेब को छील कर छोटे छोटे टुकड़े में काट कर तैयार कर लीजिये, अनार को छील कर दाने निकाल लीजिये. अंगूर को डंठल से तोड़कर अलग कर लीजिये. पके हुये कस्टर्ड को ठंडा होने के बाद उसमें, तैयार कटे फ्रूट और क्रीम डालकर मिला दीजिये.\n - तैयार फ्रूट कस्टर्ड को 2-3 घंटे के लिये फ्रिज में रख दीजिये.\n ठंडा होने के बाद फ्रूट कस्टर्ड का स्वाद बहुत अच्छा हो जाता है. ठंडा ठंडा स्वादिष्ट कस्टर्ड लन्च या डिनर किसी भी खाने के बाद, या आपका कुछ ठंडा मीठा खाने का मन हो परोसिये और खाइये. सुझाव: फ्रूट कस्टर्ड के लिये फल अपनी मन पसन्द के अनुसार ले सकते हैं, जो फल आपको पसन्द न हों या नहीं मिल रहे हैं, उन्हैं छोड़ा जा सकता है. तरबूज फ्रूट कस्टर्ड में नहीं डाले क्यों कि इसमें बहुत अधिक जूस होने के कारण ये फ्रूट कस्टर्ड को पतला कर देता है.</string>
    <string name="discription8"> - दही: 2 कप\n - टमाटर: 1/2 कप\n - कटा हुआ प्याज: 1/4 कप\n - कटा हुआ जीरा पाउडर: 1 चम्मच\n - नमक: स्वाद अनुसार</string>
    <string name="discription9">- एक बाउल में दही लेकर उसे अच्छे से फेट ले।\n - बारीक कटा हुआ टमाटर और प्याज डाले और मिला ले।\n - अब जीरा पाउडर और नमक डाले और फेट ले।\n टमाटर प्याज रायता तैयार है। दही रायता ठंडा या साधारण तापमान पे परोस सकते है। यह रायता चावल के व्यंजन जैसे पुलओ (तवा पुलओ), बिरियानी वगैरा के साथ अच्छा लगता है।</string>
    <string name="discription10">- फैंटा हुआ दही - 500 ग्राम\n - कटे हुये अन्नानास - 1/2 कप (100 ग्राम)\n - अन्नानास का पल्प - 1/2 कप (100 ग्राम)\n - चीनी - 1/4 कप (50 ग्राम)\n -हरा धनिया - 2 टेबल स्पून (बारीक कटा हुआ)\n - भुना जीरा पाउडर - 1/2 छोटी चम्मच\n - नमक - 1/3 छोटी चम्मच या स्वादानुसार\n</string>
    <string name="discription11">- अन्नानास का रायता बनाने के लिये 100 ग्राम अन्नानास को छोटे-छोटे टुकड़ों में काटिये और मिक्सी की मदद से पेस्ट बना लीजिये\n और अलग से 100 ग्राम अन्नानास लेकर उसे छोटे छोटे टुकड़ों में काट कर तैयार कर लीजिए.\n - पैन को गैस पर रखिये और इसमें अन्नानास का पल्प व इसके बाद चीनी डालकर चमचे से लगातार चलाते हुए इसे पकाएं.\n - अन्नानास के पेस्ट और चीनी के बाद, कटे हुये अन्नानास के टुकड़ों को पैन में डाल कर थोड़ा सा पका लीजिये ताकि अन्नानास का कच्चापन खत्म हो जाये.\n - अन्नानास के अच्छा गाढ़ा दिखने और सुगंध आने तक पका लीजिये.\n - अन्नानास को हल्का सा पकाने के बाद गैस को बंद कर दीजिये.\n - पकाये हुये अन्नानास को एक प्लेट में निकाल लीजिये और ठंडा होने दीजिये.\n - अन्नानास के ठंडे होने के बाद, फैंटे हुये दही में डाल लीजिये.\n साथ ही साथ नमक और थोड़ा सा हरा धनिया डाल कर अच्छे से सभी सामग्री के मिलने तक मिला लीजिये.\n तैयार अन्नानास के रायते के ऊपर जरा सा भुना जीरा पाउडर, अनारदाने डाल कर गार्निश कर लीजिये.\n \n  अन्नानास का रायता परोसने के लिये तैयार है, आपका जब मन करे तब इस स्वादिष्ट रायते को बनाकर खाइये और खिलाईये. सुझाव अपने स्वादानुसार चीनी को कम या ज्यादा ले सकते हैं. ताजा अन्नानास उपलब्ध न हो तो आप फ्रोजन अन्नानास भी ले सकते हैं. अन्ननास के रायते में सामान्य नमक की जगह सैंधा नमक का प्रयोग करके व्रत में भी उपयोग कर सकते हैं.</string>
    <string name="discription12">- बर्तन में दही डालकर फेंट लें. दही को पतला नहीं करना है.\n - अब दही में बूंदी, लाल मिर्च, जीरा पाउडर और नमक डालें.\n - सभी को अच्छी तरह मिक्स कर लें.\n - तैयार है बूंदी का जायकेदार रायता . इसे हरी धनिया पत्तियों से गार्निश करके खाने के साथ परोसें.</string>
    <string name="discription13">- 1 कप बूंदी\n - 2 कप दही\n - 1 छोटा चम्मच भुना हुआ जीरा पाउडर\n - स्वादानुसार लाल मिर्च पाउडर\n - स्वादानुसार नमक\n - बारीक कटी हरी धनिया</string>
    <string name="discription14">- ककड़ी - 2 (100 ग्राम)\n - टमाटर - 2 (100 ग्राम)\n - दही - 2 कप (500 ग्राम)\n - तेल - 1-2 छोटी चम्मच\n - पुदीना पत्ते - 10-12\n - करी पत्ता - 10 - 12\n - हींग - 1 पिंच\n - हरी मिर्च - 1 (बारीक कटी हुई)\n - नमक - ¼ छोटी चम्मच से कम या स्वादानुसार\n - काला नमक - ½ छोटी चम्मच या स्वादानुसार\n - जीरा - ½ छोटी चम्मच</string>
    <string name="discription15">- दही को अच्छी तरह फैंट लीजिए. ककड़ी और टमाटर को अच्छे से धोकर सुखा कर डंठल हटा दें और बारीक काट कर तैयार कर लीजिए.\n - पुदीना के पत्ते और करी पत्तों को अच्छे से धोकर छोटा-छोटा काट लीजिए.\n - बारीक कटी ककड़ी और टमाटर को दही में डालकर मिक्स कर दीजिए. अब काला नमक, सादा नमक, बारीक कटी हरी मिर्च, पुदीने के पत्ते डाल कर अच्छी तरह मिला दीजिए.\n -छोटे पैन में तेल डालकर गरम कीजिये, तेल गरम होने पर जीरा डालिये, जीरा भूनने के बाद, हींग डाल दीजिये, करी पत्ता को बारीक काट कर डाल दीजिये, गैस बन्द कर दीजिये और तड़के को रायते के ऊपर डाल कर मिक्स कर दीजिए.\n - बहुत ही स्वादिष्ट ककड़ी टमाटर का रायता बनकर तैयार है. ककड़ी टमाटर का रायते को खाने के साथ परोसिये और खाइये.\n\n सुझाव: ककड़ी काटते समय उसे चख कर अवश्य देखिये, कभी ककड़ी कढ़वी निकल जाती है. टमाटर के बीज न पसन्द करते हों तो उन्हें भी हटा सकते हैं.</string>
    <string name="discription16">- आलू – 04 नग,\n - दही – 02 कप (फेंटा हुआ),\n - हरी मिर्च – 01 नग (कटी हुई),\n - भुना जीरा पाउडर – 01 चम्मच,\n - चाट मसाला – 01 चम्मच,\n - काली मिर्च पाउडर – चुटकी भर,\n - काला नमक – 1/2 चम्मच,\n - लाल मिर्च पाउडर – स्वादानुसार,\n - धनिया पत्ती – आवश्यकतानुसार,\n - नमक – स्वादानुसार।\n</string>
    <string name="discription17">- आलू रायता रेसिपी के लिये सबसे पहले आलू धो कर उबाल लें।\n - उबले आलुओं को ठंडा करके इन्हें छील लें और चाकू की मदद से छोटे-छोटे टुकड़ों में काट लें।\n - अब एक कटोरे में सभी सामग्री को अच्छे से मिला लें और ऊपर से भुने हुए जीरे का पाउडर, काली मिर्च का पाउडर, काला नमक और नमक छिड़कें।\n - अगर आप रायता को स्पाइसी बनाना चाहें, तो थोड़ा सा पिसा हुआ लाल मिर्च भी मिला सकते हैं।\n\n लीजिए आपकी आलू का रायता बनाने की विधि कम्‍प्‍लीट हुई। अब आपका स्‍वादिष्‍ट आलू का रायता तैयार है। बस इसे हरी धनिया से गार्निश करें और खाने के साथ परोसें।</string>
    <string name="discription18">- ताजा दही - 400 ग्राम (2 कप) (फैंटा हुआ)\n - बैगन - 4 छोटे\n - बैंगन हरी मिर्च - 1 (बारीक कतर लीजिये)\n - नमक - 1/4 छोटी चम्मच से आधा या स्वादानुसार\n - काला नमक - 1/4 छोटी चम्मच से कम\n - हींग - 1 पिंच\n - जीरा - 1/2 छोटी चम्मच\n - हरा धनिया - 2 टेबल स्पून (बारीक कतरा हुआ)\n - घी या तेल- बैगन तलने के लिये\n</string>
    <string name="discription19">- बैगन का डंठल हटा दीजिए और बैंगन के पतले-पतले टुकड़े काट लीजिये.\n - कढ़ाही में तेल डाल कर गरम कीजिये. गरम तेल में बैगन के टुकड़ों को डालिये और हल्का ब्राउन तल लीजिये, तले बैगन कढ़ाई से निकाल कर प्लेट में रखिये.\n - फैटे हुये दही में तले हुये बैगन, काला नमक, हरी मिर्च और नमक मिला दीजिये.\n - साथ ही आधा हरा धनिया भी डाल दीजिए.\n - सारी चीजों को अच्छे से मिक्स कर लीजिए. तड़का बनाइए पैन में एक छोटी चम्मच तेल डाल कर गरम कीजिये. गरम तेल में जीरा और हींग डालिए. जीरा चटखने के बाद, गैस बन्द कर दीजिये. इस तड़के को रायते में मिलाइये.\n - बैगन का स्वादिष्ट रायता तैयार है. बैगन के रायते को प्याले में निकालिये. रायते के ऊपर बचा हुआ हरा धनियां डालकर सजाइये.\n - इस तैयार रायते को लंच या डिनर में खाने के साथ परोसिए.\n\nसुझाव बैंगन को पहले से काटकर मत रखिए, ये काले हो जाते हैं.</string>
    <string name="discription20">- दही : 250 ग्राम\n - मटर के दाने : 150 ग्राम (उबले हुए)\n - नमक : स्वाद अनुसार\n - जीरा पाउडर : 1 छोटा चम्मच\n - लाल मिर्च पाउडर : 1/4 छोटा चम्मच\n</string>
    <string name="discription21">- एक प्याले में दही डालकर अच्छी तरह फेंट लीजिये.\n - उबले हुए मटर के दानों में से आधे दानों को एक अलग प्याले में डालकर मैश कर लीजिये.\n - अब फेंटे हुए दही में सभी सामग्री डालकर अच्छी तरह मिला लीजिये.\n\n झटपट तैयार है स्वादिष्ट मटर रायता जिसे आप परांठा, पुलाव और पूड़ी के साथ एन्जॉय कर सकते हैं.</string>
    <string name="discription22">• मुंगफली के दानों को एक कढ़ाई में डाल कर मध्यम आंच पर भून लीजिए। दाने ठंड़े होने पर उनके छिलके निकालकर मिक्सर में दरदरा पीस लीजिए।\n • लहसुन की गठान में से कलियां अलग-अलग कर के थोड़ी देर पानी में भिगों दीजिए ताकि लहसुन छिलने में आसानी हो। अब लहसुन छील कर उसे भी मिक्सर में पीस लीजिए।\n • कढ़ाई में तेल गर्म करें। तेल में राई एवं जीरा डाल कर लहसुन का पेस्ट डालें। चमच की सहायता से लगातार हिलाते रहें, नहीं तो लहसुन कढ़ाई के तले में जलने लगेगा।\n • लहसुन सुनहरा होने पर गैस बंद कर के हल्दी, मिर्च पावडर और नमक डालिए। अच्छे से मिला कर मुंगफली का पावडर डालें। अब गैस मध्यम आंच पर चालू कर के २-३ मिनट इस मिश्रण को पुन: भून लीजिए।\n \n\n• लीजिए, तैयार है मुंगफली की स्वादिष्ट चटनी।</string>
    <string name="discription23">- भूनी मूंगफली का पावडर- 4 कप\n - लहसुन पेस्ट- 1/4 कप\n - तेल- 1/4 कप\n - हल्दी- 1/4 छोटी चम्मच\n - राई- 1/4 छोटी चम्मच \n -जीरा- 1/4 छोटी चम्मच\n - नमक - स्वादानुसार\n - लाल मिर्च पावडर - स्वादानुसार</string>
    <string name="discription24">- ६० ग्राम सूखा नारियल\n - 5-6 कलियाँ लहसुन\n -२ छोटे चम्मच लाल मिर्च पाउडर\n - नमक स्वादानुसार</string>
    <string name="discription25">- सूखे नारियल को छोटे टुकड़ों में काट ले।\n - लहसुन की कलियाँ छील ले।\n - अब सब सामग्री मिक्सर जार में डाल के पीस ले। इसकी पेस्ट न बनाएं, थोड़ा मोटा ही पीसें।\n - एक एयर टाइट डब्बे में भर ले। \n \n\n• लीजिए, तैयार है सूखा नारियल की स्वादिष्ट चटनी</string>
    <string name="discription26">- नारियल - ½ (कद्दूकस किया हुआ)\n - मूंगफली - ½ कप (भूनी हुई)\n - तेल - 1 टेबल स्पून\n - हरी मिर्च - 2\n - करी पत्ता - 8-10\n - नींबू - 1 चमच\n - सरसों के दाने - ½ छोटी चम्मच\n - लाल मिर्च - 1 पिंच\n - नमक - 1 छोटी चम्मच या स्वादानुसार\n</string>
    <string name="discription27">- करी पत्तों को बारीक काट कर तैयार कर लिजिए.\n - कद्दूकस किया हुआ नारियल, मूंगफली के दाने, नींबू का रस, नमक और हरी मिर्च मिक्सर जार में डाल दीजिये, आधा कप पानी और थोडा दूध डालकर बारीक दरदरा पीस लीजिये.\n - चटनी को प्याले में निकाल लीजिए.\n - चटनी के लिए तड़का तैयार कर लीजिए. गैस पर छोटी कढ़ाई गरम कीजिये और तेल डालिये, गरम तेल में राई डालिये. राई कड़कड़ाहट के साथ भून जायेगी. राई भूनने पर करी पत्ता डाल दीजिए और गैस बन्द कर दीजिये. चटनी के लिए तड़का बनकर तैयार है.\n - तड़के को चटनी में डाल दीजिये. चम्मच से एक दो बार चला दीजिये.\n\n  मूंगफली नारियल की चटनी बनकर तैयार है आप इसे इडली, वडा़, डोसा, उत्तपम किसी के भी साथ परोस सकते हैं. नारियल की चटनी को फ्रिज में रख कर 3-4 दिन तक खा सकते हैं.</string>
    <string name="discription28">- ½ कप चना दाल / दलीय  \n  - मूंगफली - ½ कप (भूनी हुई)\n  - तेल - 1 टेबल स्पून\n  - हरी मिर्च - 2\n  - करी पत्ता - 8-10\n  - नींबू - 1 चमच \n - सरसों के दाने - ½ छोटी चम्मच\n  - लाल मिर्च - 1 पिंच\n  - नमक - 1 छोटी चम्मच या स्वादानुसार\n</string>
    <string name="discription29">- करी पत्तों को बारीक काट कर तैयार कर लिजिए.\n  - चना दाल / दलीय , मूंगफली के दाने, नींबू का रस, नमक और हरी मिर्च मिक्सर जार में डाल दीजिये, आधा कप पानी और थोडा दूध डालकर बारीक दरदरा पीस लीजिये.\n  - चटनी को प्याले में निकाल लीजिए.\n  - चटनी के लिए तड़का तैयार कर लीजिए. गैस पर छोटी कढ़ाई गरम कीजिये और तेल डालिये, गरम तेल में राई डालिये. राई कड़कड़ाहट के साथ भून जायेगी. राई भूनने पर करी पत्ता डाल दीजिए और गैस बन्द कर दीजिये. चटनी के लिए तड़का बनकर तैयार है.\n - तड़के को चटनी में डाल दीजिये. चम्मच से एक दो बार चला दीजिये.\n\n  चना दाल/दलीय की चटनी बनकर तैयार है आप इसे इडली, वडा़, डोसा, उत्तपम किसी के भी साथ परोस सकते हैं.</string>
    <string name="discription31">- एक बर्तन में गुड़ को एक कप पानी में 10 से 12 मिनट के लिए गला दें, फिर उसे गैस पर 5 मिनट के लिए गर्म करें और बाद में ठंडा कर के छान लें.\n - प्रेशर कुकर में खजूर और इमली के बीज निकाल कर एक कप पानी में डाल कर 2 से 3 सीटी लगा दें.\n - जब कुकर का प्रेशर निकल जाए, तो खजूर और इमली को ठंडा होने दें, फिर इन्हें मिक्‍सी में पीस कर पेस्ट बना लें और उसे छलनी से छान लें.\n - अब पेस्ट में गुड़ की चाशनी, लालमिर्च पाउडर, जीरा पाउडर, काला नमक और नमक मिला दें,\n ध्यान रखें चटनी न ज्यादा गाढ़ी हो न ज्यादा पतली हो.\n\n - खजूर और इमली की खट्टी-मीठी चटनी तैयार है.</string>
    <string name="discription30">- 1 कप खजूर\n - 2 से 3 चम्‍मच छिली हुई इमली\n - आधा कप गुड़\n - 1 चम्‍मच भुना जीरा पाउडर\n - आधी चम्‍मच लालमिर्च पाउडर\n - आधा छोटी चम्‍मच काला नमक\n - स्‍वादानुसार नमक\n</string>
    <string name="mugfali">मुंगफली की स्वादिष्ट चटनी</string>
    <string name="sukha_nariyal">सूखा नारियल की चटनी</string>
    <string name="imli_chutney">इमली की खट्टी-मीठी चटनी</string>
    <string name="khajur_chutney">खजूर और इमली की खट्टी-मीठी चटनी</string>
    <string name="discription32">- 100 ग्राम पुदीना\n - 1 कप प्याज़ , टुकड़ों में कटा हुआ\n - 1 टी स्पून जीरा, रोस्टेड\n - स्वादानुसार नमक\n - 2 टेबल स्पून हरी मिर्च, टुकड़ों में कटा हुआ\n - 2 टी स्पून चीनी\n - 1/4 कप दही , फेंटा हुआ</string>
    <string name="discription33">1.पुदीने की डंडियों को पुदीने के साथ काट लें।\n 2.दही के अलावा सभी सामग्री को एक साथ मिलाकर पीस लें।\n 3.पेस्ट के रूप में तैयार कर लें। फिर इसमें दही मिलाएं। सर्व करें।</string>
    <string name="discription34">- २० हरी मिर्च\n - ५-६ लहसुन\n - १ छोटा चमच जीरा\n - १ चमच तेल\n - थोड़ा धनिया\n - नमक स्वादानुसार\n</string>
    <string name="discription35">- पैन मै १ चमच तेल गरम करो, अब उसमे हरी मिर्च, लहसुन, धनिया और जीरा डालकर भून लो.\n\n - ये सब अच्छे से भून ने के बाद इसे मिक्सर से बारीक़ कर ले. ध्यान रहे ज्यादा बारीक़ न हो ये मिक्सचर.\n\n - अब ये चटनी सर्व करने के लिए तयार है.\n\n टिप- अगर आप को ये ज्यादा तीखा लगे तोह आप इसमें मुगफली का पाउडर भी डाल सकते हो.</string>
    <string name="discription36">- चना दाल- १ कटोरी भुना हुआ\n - लाल मिर्च- ३\n - नमक- स्‍वादअनुसार\n - धनिया पत्‍ती- गार्निश करने के लिये\n - छौंकने के लिये तेल- 2 चम्‍मच\n - राई- 1 चम्‍मच\n - उरद दाल- 1/2 चम्‍मच\n - कडी पत्‍ती- थोड़ी सी\n</string>
    <string name="discription37">- एक पैन में आधा चम्‍मच तेल गरम करें, उसमें लाल मिर्च डाल कर चलाएं। आंच को धीमा ही रखें। जब हो जाए तब इसे किनारे रख दें।\n\n - अब उसी पैन में फिर से आधा चम्‍मच तेल डाल कर गरम करें। फिर उसमें भुना हुआ चना दाल डाल कर चला कर पैन से निकाल लें।\n\n अब बाकी के बचे तेल में राई, उरद दाल और कडी पत्‍ती डालें।\n\n एक बार जब तली हुई लाल मिर्च और रोस्‍ट की दाल ठंडी हो जाए तब इसे मिक्‍सी में नमक और थोडे़ से पानी के साथ पीस लें।\n\n एक बार हो जाने के बाद इसे एक कटोरे में निकालें और ऊपर से छौंकने वाली सामग्री डालें।\n\n - आप की चटनी तैयार है। आप इसे इडली डोसा के साथ सर्व कर सकते है।</string>
    <string name="discription38">- 500 ग्राम टमाटर\n- 4 हरी मिर्च\n - 4 कली लहसुन\n - 1 छोटा चमच्च मेथी के दाने\n - नमक स्वाद अनुसार\n- 1 छोटा चमच्च गुड़\n - तड़के के लिए 1 टहनी कढ़ी पत्ता\n - 1 प्याज , बारीक काट ले\n - 1 छोटा चमच्च राइ\n - थोडा तेल\n</string>
    <string name="discription39">- कच्चे टमाटर की चटनी बनाने के लिए सबसे पहले एक कढ़ाई में तेल गरम कर ले. इसमें मेथी के बीज डाले और सुनहरा होने तक पकाए। इसे ठंडा होने दे.\n\n - एक मिक्सर ग्राइंडर में टमाटर, मेथी के बीज, नमक, गुड़ डाले और पेस्ट बना ले.\n\n - अब एक कढ़ाई में तेल गरम कर ले. इसमें राइ डाले और 10 सेकण्ड्स तक पकने दे. इसमें कढ़ी पत्ता डाले और 10 सेकण्ड्स तक पकने दे.\n\n - इसमें कटे हुए प्याज डाले और उनके नरम होने तक पकाए। इसमें पीसी हुई चटनी और 1/4 कप पानी डाले और मिला ले और परोसे।\n\n - कच्चे टमाटर की चटनी को कीरई सांबर और रवा डोसा के साथ सुबह के नाश्ते के लिए परोसे।</string>
    <string name="discription40"> - सूजी - 180 ग्राम (1 कप)\n - तेल - 2 टेबल स्पून\n - मूंगफली के दाने - 1 टेबल स्पून\n - राई के दाने - 1/4 छोटी चम्मच\n - हरी मिर्च - 1 (बारीक कटी हुई)\n - हरी मटर के दाने - 1 टेबल स्पून\n - गाजर - 1 (छोटे टुकड़ों में कटी हुई)\n - बटर - 1 टेबल स्पून\n - हरा धनिया - 1 टेबल स्पून (बारीक कटा हुआ)\n - नमक - 3/4 छोटी चम्मच या स्वादानुसार\n</string>
    <string name="discription41"> - सूजी को सूखी कढ़ाई में हल्का भूरा होने तक लगातार चलाते हुये भूनिये. भुनी सूजी को किसी प्लेट में निकाल लीजिये.\n\n - कढ़ाही मे तेल डालकर गरम करिये. कढ़ाही में राई के दाने डाल दीजिये, राई को हल्का सा भुनने दीजिए. राई तड़कने के बाद, मूंगफली के दाने, हरी मिर्च, कटे हुए गाजर और मटर के दाने डाल कर 2-3 मिनिट तक भूनिये.\n\n - इसके बाद सूजी और इसका तीन गुना पानी (3 कप पानी) और नमक डालकर मिला दीजिए.\n\n - जब सूजी के पानी में उबाल आने लगे , तब आप उसे चमचे से चलाते जाइये, घोल गाढ़ा होता जायेगा और थोड़ी ही देर में हलवा जैसा लगने लगेगा. रवा उपमा को चमचे से चलाते हुये 3-4 मिनिट तक पकाइये.\n\n - ऊपर से बटर डालकर मिला लीजिये. साथ ही हरा धनिया डालकर मिक्स कर दीजिए.\n - स्वादिष्ट रवा उपमा तैयार है. गरमागरम उपमा को हरे धनिये की चटनी के साथ परोसिये और खाइये.\n\n - आप चाहे तो इसे बच्चों के टिफिन में भी रख सकते हैं, बच्चों को यह बहुत पसंद आएगा.</string>
    <string name="discription42"> - 1 प्याज़ कटा हुआ\n - पोहा मोटा कप\n - ऑइल ४ बड़े चम्मच\n - कच्ची मूंगफली १/४ एक चौथ कप\n - हरी मिर्च कटा हुआ ३\n - जीरा १ छोटा चम्मच\n - राई १ छोटा चम्मच\n - हींग चुटकी\n - कड़ी पत्ते\n - हल्दी का पावडर १/२(आधा) छोटा चम्मच\n - नमक स्वादानुसार\n - चीनी १/२(आधा) छोटा चम्मच\n - नींबू 1/2\n - ताज़ा हरा धनिया कटा हुआ२ बड़े चम्मच\n - कसा हुआ नारियल २ बड़े चम्मच\n</string>
    <string name="discription43"> - पोहा एक छानी में रखें और ऊपर से पानी डालकर गीला कर लें। नौन स्टिक पैन में तेल गरम करें। प्याज़ और हरी मिर्च काट लें।\n\n - तेल में जीरा और राई डालें और फिर डालें हींग, कड़ी पत्ते,  मूंगफली और प्याज़, और सौते कर के हल्का भूरा होने दें। हल्दी पावडर और हरी मिर्च डालकर आधा मिनिट चलाएँ।\n\n - पोहा, नमक और चीनी डालकर अच्छी तरह मिला लें। नींबु का रस अच्छी तरह मिला लें। \n\n - हरे धनिये और नारियल से सजाकर गरमागरम कांदा पोहा परोसें।</string>
    <string name="discription44"> - बेसन को बड़े प्याले में डाल लीजिये और थोडा़-थोडा़ पानी डालते हुए गाढा़ घोल तैयार कर लीजिए. इसमें लाल मिर्च पाउडर, नमक, हल्दी पाउडर और बेकिंग सोडा डाल दीजिए. घोल को चमचे से चलाते हुये 3 से 4 मिनिट अच्छी तरह फैंट लीजिये. बैटर की कन्सिस्टेन्सी पकौड़ों के घोल जैसी होनी चाहिए. इतना बैटर बनाने में आधा कप से थोड़ा सा ज़्यादा पानी लगा है.\n\n - उबले आलू को छीलकर बारीक तोड़ लीजिए. फिर, उबले आलू को फ्राय कर लीजिए. इसके लिए, पैन में 1 टेबल स्पून तेल डालकर गरम कीजिए. तेल गरम होने पर राई डाल दीजिए. राई तड़कने पर जीरा और हींग डाल दीजिए. जीरा चटख जाने पर हरी मिर्च, अदरक पेस्ट और करी पत्ता डाल कर हल्का सा भून लीजिए.\n\n - इसके बाद, पैन में हल्दी पाउडर और मैश किए हुए आलू, नमक, लाल मिर्च पाउडर डाल दीजिए. सभी सामग्रियों को भूनते हुए अच्छे से मिक्स कर लीजिए. गैस बंद कर दीजिए और आलू में हरा धनिया और नींबू का रस मिला कर अच्छे से मिक्स कर लीजिए. बोन्डे के लिए आलू तैयार हैं. स्टफिंग को प्याले में निकाल लीजिए.\n\n कढा़ई में तेल डालकर गरम करने के लिए रख दीजिए. आलू के मिश्रण में से थोडा़ सा मिश्रण उठाकर गोल कीजिए और प्लेट में रखते जाइये.\n\n - सभी गोले बन जाने के बाद, एक गोला उठाइये और इसे बेसन घोल में डालकर तेल में तलने के लिए डाल दीजिये. एक बार में जितने गोले कढ़ाई में आ जाएं उतने डालकर तल लीजिये. गोल्डन ब्राउन होने पर इन्हें पेपर नेपकिन बिछी प्लेट में निकाल लीजिए और दूसरे गोले भी इसी तरह तल कर निकाल लीजिए.\n\n - अब पाव लीजिए. पाव को बीच में से इस तरह से काट लीजिए कि दूसरी ओर से ये जुडा़ रहे. पाव के एक ओर मूंगफली की चटनी लगा लीजिए और दूसरी ओर हरे धनिये की चटनी लगा कर पाव के बीच में आलू का पकौडा़ डाल कर हल्के से दबा दीजिए, वडा़ पाव बनकर तैयार हैं.\n\n - इसी तरह सारे वडा़ पाव बनाकर तैयार कर लीजिए. गरमागरम चटपटे स्वाद से भरपूर वड़ा पाव तैयार हैं. आप इन्हें हरे धनिये की चटनी या टमैटो सॉस के साथ सर्व कीजिए और चाव से खाइए.</string>
    <string name="discription45"> आलू बोन्डे बनाने की सामग्री\n -  पाव - 4\n - आलू  3 (उबले हुए)\n - हरा धनिया - 2-3 टेबल स्पून (बारीक कटा हुआ)\n - नमक - ¼ छोटी चम्मच या स्वादानुसार\n - हल्दी पाउडर - ¼ छोटी चम्मच से भी कम\n - लाल मिर्च पाउडर - ¼ छोटी चम्मच से भी कम\n - राई - ¼ छोटी चम्मच\n - जीरा - ¼ छोटी चम्मच\n - करी पत्ता - 8-10\n - नींबू का रस - 1 छोटी चम्मच\n - अदरक - 1 छोटी चम्मच (पेस्ट)\n - हरी मिर्च - 1 (बारीक कटी हुई)\n - हींग - 1 पिंच\n\n बेसन का घोल बनाने की सामग्री\n  - बेसन - 1 कप\n - लाल मिर्च पाउडर - 1 चम्मच\n - नमक - ¼ छोटी चम्मच या स्वादानुसार\n - बेकिंग सोडा - 1 पिंच\n - हल्दी पाउडर - 1 पिंच\n - तेल - तलने के लिए\n - मूंगफली की चटनी</string>
    <string name="discription47"> - 2 कप अंकुरित मूंग दाल या मोठ\n - 1 चम्‍मच इमली का गूदा\n - 1 मध्‍यम आकार का आलू, बारीक कटा\n - 1 कटा टमाटर\n - 3 चम्‍मच लाल मिर्च पावडर\n - चुटकीभर हींग \n - 1-2 चम्‍मच तेल\n - 1 चम्‍मच जीरा\n - 1 चम्‍मच राई\n - 10-12 कडी पत्‍ती,\n - बारीक कटी 1-2 मध्‍यम आकार की प्‍याज बारीक कटी\n - 2 हरी मिर्च बारीक कटी\n - 1 चम्‍मच धनिया पावडर\n - 1 चम्‍मच भुना जीरा पावडर\n - 1 चम्‍मच गरम मसाला पावडर\n - 2 कप पानी या जरुरत अनुसार\n - 1 चम्‍मच शक्‍कर\n - नमक- स्‍वादअनुसार\n\n - गार्निशिंग के लिये सामग्री\n - 1 मध्‍यम आकार की प्‍याज,\n - बारीक कटचम्‍मच थोड़ी सी धनिया पत्‍ती\n  - 1 कप फरसाण / मिक्सचर \n - थोडे़ से नींबू के टुकडे़\n - बंस या पाव</string>
    <string name="discription48"> - सबसे पहले अंकुरित दाल को धो कर छान लें और फिर उसे, कटे आलू, टमाटर, हल्‍दी पावडर, लाल मिर्च पावडर, नमक और चुटकीभर हींग के साथ मिला कर कुकर में 3 सीटी आने तक पकाएं। पानी 3 कप होना चाहिये।\n - एक कढाई में तेल गरम करें। फिर उसमें राई और जीरा डालें। उसके बाद उसमें हींग और कडी पत्‍ते डालें।\n - इसे कुछ देर चला कर उमसें कटी प्‍याज डालें। जब प्‍याज लाइट ब्राउन हो जाए, तब उसमें नमक और शक्‍कर मिलाएं।\n - फिर अदरक लहसुन पेस्‍ट डाल कर पकाएं। अब सभी पावडर वाले मसाले डालें और मिक्‍स करें।\n - फिर इसमें इमली का गूदा मिलाएं और जब तक कच्‍ची खुशबू खतम ना हो जाए, तब तक पकाएं। फिर अंकुरित मूंग वाला मिश्रण मिलाएं। अगर पानी कम पड़ रहा हो तो ऊपर से और पानी मिलाएं। इसे तब तक पकाएं जब तक कि ग्रेवी गाढी ना हो जाए।\n - पाव के लिये तैयारी\n\n - आप पाव को बटर या फिर तेल लगा कर तवे पर 30 सेकेंड के लिये दोनों ओर सेंक सकते हैं।\n - अब एक प्‍लेट पर पाव और ग्रेवी को सर्व करें। ग्रेवी पर कटी प्‍याज, टमाटर, चूड़ा या नींबू आदि से गार्निश करें और सर्व करें।</string>
    <string name="discription49"> - 2 कप बेसन\n - एक प्याज कटा हुआ\n - 2 हरी मिर्च कटी हुई\n - एक टमाटर कटा हुआ\n - एक छोटा चम्मच चाट मसाला\n - आधा छोटा चम्मच लाल मिर्च पाउडर\n - आधा कप बारीक कटी हरी धनिया\n - स्वादानुसार नमक\n - तेल\n\n  सर्विंग - ४ लोगो के लिए </string>
    <string name="discription50"> - एक बर्तन में बेसन छान लें. इसमें प्याज, हरी मिर्च, हरी धनिया, टमाटर, लाल मिर्च, चाट मसाला और नमक डालकर मिक्स करें.\n - अब बेसन में थोड़ा-थोड़ा पानी डालकर, इसका घोल तैयार कर लें.\n - इसके बाद गैस पर नॉन स्टिक तवा गर्म करें. तवे पर तेल डालकर इसे चिकना कर लें.\n - फिर तवे पर बेसन का घोल डालकर, इसे चमचे से गोल और पतला फेलाएं.\n - अब चीले की ऊपरी सतह पर भी तेल डालकर, इसे पलट दें. - चीला दोनों तरफ से सेक लें. इसे प्लेट में निकाल लें. इसी तरह सभी चीले बनाएं.\n - लीजिए तैयार हैं बेसन के चीले. इन्हें सॉस या चटनी के साथ गर्मागर्म सर्व करें.</string>
    <string name="discription51">- भाजी के लिए\n\n - एक प्रेशर कुकर में फूलगोभी, हरे मटर, गाजर और १ कप पानी डालकर प्रेशर कुकर के २ सीटी बजने तक पका लीजिए। प्रेशर कुकर के ढ़क्कन खोलने से पहले सारी भाप निकलने दीजिए।\n - एक गहरे नॉन-स्टिक पॅन में मक्ख़न गरम कीजिए और उसमें प्याज़ डालकर मध्यम आँच पर 2 मिनट के लिए भून लीजिए। उसमें शिमला मिर्च और मिर्च-लहसुन का पेस्ट डालकर मध्यम आँच पर 2 मिनट के लिए भून लीजिए। उसमें टमाटर, लाल मिर्च पाउडर, हल्दी पाउडर और 1/4 कप पानी डालकर अच्छी तरस से मिला लीजिए और उसे मध्यम आँच पर 3 मिनट के लिए बीच-बीच में हिलाते हुए पका लीजिए।\n - उसमें आलू, फूलगोभी के मिश्रण साथ में पानी और नमक डालकर अच्छी तरह से मिला लीजिए और उसे मध्यम आँच पर 4 मिनट के लिए बीच-बीच में हिलाते और मसलते हुए पका लीजिए।\n - उसमें निंबू का रस और धनिया डालकर अच्छी तरस से मिला लीजिए और एक तरफ रख दीजिए।\n\n - पाव के लिए\n - २ पाव को बीच में आडा रूप में काट लीजिए और एक तरफ रख दीजिए। एक नॉन-स्टिक तवा को गरम कीजिए और उसपर 1 टेबल-स्पून मक्ख़न डालकर काटे हुए पाव को फैलाकर उसपर रखिए। उसे मध्यम आँच पर दोनों तरफ हल्का भूरा और कुरकुरा होने तक पका लीजिए।\n - भाजी के साथ गरम पाव, प्याज़ और लेमन वेज परोसिए।</string>
    <string name="discription52">- पाव के लिए\n\n - १० लादी पाव\n - ५ टेबल-स्पून मक्ख़न\n - भाजी के लिए १ कप कटे हुए फूलगोभी\n - १/२ कप हरे मटर\n - १/२ कप कटे हुए गाजर\n - २ टेबल-स्पून मक्ख़न\n - १ कप बारीक कटा हुआ प्याज़\n - १/२ कप बारीक कटी हुई शिमला मिर्च\n - २ टेबल-स्पून लाल मिर्च-लहसुन का पेस्ट\n - १ कप कटे हुए टमाटर\n - १ १/२ टी-स्पून लाल मिर्च का पाउडर\n - १ १/२ टेबल-स्पून पाव भाजी मसाला\n - १/४ टी-स्पून हल्दी पाउडर\n - १ १/२ कप उबाले और मसले हुए आलू\n - नमक स्वादानुसार\n - २ टी-स्पून निंबू का रस\n - १/४ कप बरीक कटा हुआ धनिया\n\n - परोसने के लिए\n - १/२ कप बारीक कटा हुआ प्याज़\n - ५ लेमन वेज</string>


</resources>